如果人死左係無意識

咁人生其實冇乜意義 在生時係好人定壞人，百年歸老定係比isis𨧡頭......都冇乜分別

人生得意須盡歡

你都假設左，重可以有咩結果

重點係你點樣過埋仲有意識嘅日子

喺呢個前設下做秦檜咪好過做岳飛

yes

唸唸下其實出世都幾無謂

生命體意識水平到咗某階段就會開始思考存在意義
係好事

有冇哲學撚講雨句

從結果論去睇人死咗應該係冇任何嘢

好隔硬講下 人死後可能仲有啲嘢架喎
hesiod theogony話有個死神(夜神同黑暗神個仔)係會帶啲死人去underworld
蘇格拉底死之前有講過人死係肉體同靈魂(soul)既分離
所以人在生時應該做既嘢係purify the soul同attain virtue....
跟住有條友就話咁樣好驚驚喎
蘇格拉底就答佢 靈魂係不死架 唔洗怕唔洗怕
到耶蘇出場 就話好人會跟我去天堂 壞人會去地獄
佛教講既極樂世界
仲有會變鬼 投胎 等等等等

當然可以話 經驗同現實世界搵唔倒答案

不過想拋多一句
相信命運/瞑瞑中自有主宰？
人以為命運係掌握係自己手中
一話其實一早已經跟咗一個既定劇本？

sorry for 1999

我中一比人罰完抄, 唔記得係關於生命嘅野, 幅個下已經會係咁諗生命意義

要多吸收，睇吓自己既信仰偏向邊一邊

其實你怎知道這是你所認知的世界
有沒有聽過Brain in a vat

如果記憶無繼承效果， 其實都唔算同一靈魂。

有無電影講類似既野

享受個過程

死左唔知有冇啦
但你仲有生命果時 唔計植物人果類
咁你係有意識 有感情
係仲有生命既時候 你做既野對自己係有意義
而且呢份意義你死後都存在
因為你過程中可以影響到年輕既人
有書有紀錄既更可以一直傳落去
你討論呢個人生意義著眼點應該係有生命既時候 而非死後
冇左生命都冇左你當下既人生

我自己就三十
仲係低層職位 又冇興趣 又悶 又冇朋友
呢種生活我都覺冇意義